% blocks/finmk.tex

\SetDefaultHeader
\section*{Финансовые рынки и финансово-кредитные институты}
\phantomsection
\addcontentsline{toc}{section}{Финансовые рынки и финансово-кредитные институты}
\label{topics:finmk}

\textbf{Темы (вопросы):}
\begin{enumerate}
  \item \textcolor{linkorange}{\hyperref[q:finmk:01]{Финансовый рынок: структура и его роль в экономике.}}
  \item \textcolor{linkorange}{\hyperref[q:finmk:02]{Международные финансовые рынки. Особенности развития в современных условиях.}}
  \item \textcolor{linkorange}{\hyperref[q:finmk:03]{Инфраструктура финансового рынка и её основные составляющие.}}
  \item \textcolor{linkorange}{\hyperref[q:finmk:04]{Классификация финансово-кредитных институтов.}}
  \item \textcolor{linkorange}{\hyperref[q:finmk:05]{Особенности деятельности финансово-кредитных институтов на финансовых рынках.}}
  \item \textcolor{linkorange}{\hyperref[q:finmk:06]{Банки как основные участники рынка кредитных ресурсов.}}
  \item \textcolor{linkorange}{\hyperref[q:finmk:07]{Институциональные инвесторы: паевые и акционерные фонды, негосударственные пенсионные фонды.}}
  \item \textcolor{linkorange}{\hyperref[q:finmk:08]{Регулирование профессиональной деятельности участников финансового рынка.}}
  \item \textcolor{linkorange}{\hyperref[q:finmk:09]{Роль Центрального банка в регулировании финансового рынка.}}
  \item \textcolor{linkorange}{\hyperref[q:finmk:10]{Рынок золота как особый сегмент финансового рынка.}}
  \item \textcolor{linkorange}{\hyperref[q:finmk:11]{Механизм функционирования рынка золота.}}
  \item \textcolor{linkorange}{\hyperref[q:finmk:12]{Валютный рынок и валютные операции. Конвертируемость валют.}}
  \item \textcolor{linkorange}{\hyperref[q:finmk:13]{Влияние динамики валютного курса на экономику.}}
  \item \textcolor{linkorange}{\hyperref[q:finmk:14]{Мировые финансовые центры: классификация и их характеристика.}}
\end{enumerate}

\clearpage

% Подключаем вопросы этого блока:
\input{questions/finmk/q01.tex}
\clearpage
\input{questions/finmk/q02.tex}
\clearpage
\input{questions/finmk/q03.tex}
\clearpage
\input{questions/finmk/q04.tex}
\clearpage
\input{questions/finmk/q05.tex}
\clearpage
\input{questions/finmk/q06.tex}
\clearpage
\input{questions/finmk/q07.tex}
\clearpage
\input{questions/finmk/q08.tex}
\clearpage
\input{questions/finmk/q09.tex}
\clearpage
\input{questions/finmk/q10.tex}
\clearpage
\input{questions/finmk/q11.tex}
\clearpage
\input{questions/finmk/q12.tex}
\clearpage
\input{questions/finmk/q13.tex}
\clearpage
\input{questions/finmk/q14.tex}
\clearpage