% blocks/std.tex

\SetDefaultHeader
\section*{Международные стандарты управления банковской деятельностью}
\phantomsection
\addcontentsline{toc}{section}{Международные стандарты управления банковской деятельностью}
\label{topics:std}

\begin{center}
  \textbf{Темы (вопросы):}
\end{center}

\begin{enumerate}
  \item \textcolor{linkorange}{\hyperref[q:std:01]{Микропруденциальное и макропруденциальное регулирование банковской деятельности: цели, задачи, принципы.}}
  \item \textcolor{linkorange}{\hyperref[q:std:02]{Роль БКБН в продвижении новых стандартов регулирования.}}
  \item \textcolor{linkorange}{\hyperref[q:std:03]{Стандарт корпоративного управления в банках: рекомендации БКБН и российская практика.}}
  \item \textcolor{linkorange}{\hyperref[q:std:04]{Стандарт управления банковским капиталом: основные нормативы и показатели. Рекомендации БКБН и российская практика.}}
  \item \textcolor{linkorange}{\hyperref[q:std:05]{Управление кредитным риском на основе подхода оценки внутренних рейтингов (IRB Approach).}}
  \item \textcolor{linkorange}{\hyperref[q:std:06]{Управление риском ликвидности: основные нормативы и показатели.}}
  \item \textcolor{linkorange}{\hyperref[q:std:07]{Рекомендации БКБН и российская практика управления ликвидностью.}}
  \item \textcolor{linkorange}{\hyperref[q:std:08]{Управление рыночным риском: основные нормативы и показатели.}}
  \item \textcolor{linkorange}{\hyperref[q:std:09]{Рекомендации БКБН и российская практика управления рыночным риском.}}
  \item \textcolor{linkorange}{\hyperref[q:std:10]{Подходы к измерению операционного риска: рекомендации БКБН и российская практика.}}
\end{enumerate}

\clearpage
\input{questions/std/q01.tex}
\clearpage
\input{questions/std/q02.tex}
\clearpage
\input{questions/std/q03.tex}
\clearpage
\input{questions/std/q04.tex}
\clearpage
\input{questions/std/q05.tex}
\clearpage
\input{questions/std/q06.tex}
\clearpage
\input{questions/std/q07.tex}
\clearpage
\input{questions/std/q08.tex}
\clearpage
\input{questions/std/q09.tex}
\clearpage
\input{questions/std/q10.tex}
\clearpage