% blocks/strat.tex

\SetDefaultHeader
\section*{Стратегии и современная модель управления в сфере денежно-кредитных отношений}
\phantomsection
\addcontentsline{toc}{section}{Стратегии и современная модель управления в сфере денежно-кредитных отношений}
\label{topics:strat}

\textbf{Темы (вопросы):}
\begin{enumerate}
  \item \textcolor{linkorange}{\hyperref[q:strat:01]{Роль центрального банка в регулировании денежно-кредитных отношений и развитии банковского сектора.}}
  \item \textcolor{linkorange}{\hyperref[q:strat:02]{Особенности стратегии банков с государственным участием в период кризиса и посткризисного развития.}}
  \item \textcolor{linkorange}{\hyperref[q:strat:03]{Особенности стратегии кредитования банками с иностранным участием.}}
  \item \textcolor{linkorange}{\hyperref[q:strat:04]{Стратегия развития региональной банковской системы и её роль в развитии региональной экономики.}}
  \item \textcolor{linkorange}{\hyperref[q:strat:05]{Приоритеты в развитии кредитования экономических субъектов.}}
  \item \textcolor{linkorange}{\hyperref[q:strat:06]{Направления совершенствования управления кредитом.}}
  \item \textcolor{linkorange}{\hyperref[q:strat:07]{Понятие, содержание и признаки кредитной экспансии.}}
  \item \textcolor{linkorange}{\hyperref[q:strat:08]{Классификация кредитной экспансии.}}
  \item \textcolor{linkorange}{\hyperref[q:strat:09]{Содержание модели управления кредитом в экономике.}}
  \item \textcolor{linkorange}{\hyperref[q:strat:10]{Стратегия развития региональных банков.}}
  \item \textcolor{linkorange}{\hyperref[q:strat:11]{Особенности монетарной политики центрального банка в современных условиях.}}
  \item \textcolor{linkorange}{\hyperref[q:strat:12]{Стратегии управления денежно-кредитными отношениями в современных условиях.}}
\end{enumerate}

\clearpage

% Подключаем вопросы этого блока (каждый на своей странице)
\input{questions/strat/q01.tex}
\clearpage
\input{questions/strat/q02.tex}
\clearpage
\input{questions/strat/q03.tex}
\clearpage
\input{questions/strat/q04.tex}
\clearpage
\input{questions/strat/q05.tex}
\clearpage
\input{questions/strat/q06.tex}
\clearpage
\input{questions/strat/q07.tex}
\clearpage
\input{questions/strat/q08.tex}
\clearpage
\input{questions/strat/q09.tex}
\clearpage
\input{questions/strat/q10.tex}
\clearpage
\input{questions/strat/q11.tex}
\clearpage
\input{questions/strat/q12.tex}
\clearpage